【玩火】正與反及檢討

眼見有幾個玩火post都係支持或反對其中一方開
知道未必每一個巴絲打都有心機爬曬啲留言
小妹係度幫大家小結下對於玩火嘅正反方論點
希望有助大家理性討論

當然 玩火始終都係新試嘅野
難免會有唔周到嘅地方
希望大家討論嘅時候
唔好一味用屌前線嘅口吻
唔好一黎就話割蓆
不妨比多啲建議改善

而前線手足都可以認真思考下
火攻係咪有不足嘅地方
唔好因為目前未因為玩火出過事
就覺得完全無問題
或者見和理非好似唔支持
就[red]扯曬火[/red]
就算討論完覺得玩火呢一步真係行得啱
都要比啲時間和理非接受
唔好一野就屌走曬啲反對聲音

呢場運動都係靠住大家不斷吸收經驗
先進化到呢個地步
之後都要繼續進步落去！

利申雖然本人係P牌
但都係核爆都唔割嘅和理非

進入正題

支持玩火
可加強防線
防止今日比私家車強行衝破防線差啲車死人嘅事件再發生
係一種升級 係自己友就唔會割蓆
屎石路搞火其實唔會大火得去邊
啲狗有防火裝唔會搞出人命
可以阻嚇到啲狗
可以爭取時間撤退
政府係唔係都話義士係暴徒 玩唔玩火都無分別
班狗做過嘅野更加過分 依家玩火唔算得係啲咩

反對玩火
會麻煩到多數撐我地嘅消防
驚波及民居
觀感唔好 要爭取中游人士民意
對著曬防火裝嘅狗無殺傷力 實質用途唔大
難控制 尤其係燒雜物起火 十分危險
起火難之餘又容易救熄 成效唔大
相信有更有效防線 例如波子、油，等等

小妹暫時小結到咁多
有咩遺漏歡迎留言補充！

長氣都講多次
大家反駁嘅時候唔好齋屌齋ban
試下比有用建議
或者 有論點嘅駁斥

自推

「都要比啲時間和理非接受
唔好一野就屌走曬啲反對聲音」

同意

由細火開始玩起
7月燒下街衣 等和理非接受左先

Btw 今日咁燒雜物又無油 其實無咩用途
烏克蘭燒車肽係為左有濃煙 被人知 都令黑警視野變差
我地可以做防線，但攻唔到咩野
不如諗下佔馬路/機場果D野啦

[人手置頂][有圖]反思到底下一步點先係可行

林鄭日日瘋狂重覆暴徒暴徒 就係想潛移默化洗我地腦 令我地覺得反正點做都會比人標籤 不如就暴比佢睇 反正冇分別
但我地一直都 不是暴徒
唔好誤會 絕對唔係叫手足企定比人打 核彈都唔割
但唔想中林鄭計 入哂我地數
可能講緊廢話 我都唔知可以點 但我有種感覺中左計就返唔到轉頭

全港流浪狗位置實時地圖上線啦

是咁的，本人寫左個好似google doc咁既地圖

睇緊live既即刻入黎幫手報料!

見到多狗, 即刻mark番落地圖
視乎數量就算已經報左都可以報多一次
幫手傳出去 等義士唔好再食布袋戰術
Be Water!

如果民意未慣有火, 可以唔用住
反正火( 以義士而家既用法) 唔係威力好大,

推

直播見到用火做防線係有用, D狗一定搵消防清, BUY到勁多時間

推總結
手足要唔要上埋防火裝安全D?
利申:一樣係核爆都唔割既和理非

oh yes 漏咗呢個point

自推
並為支持玩火加一個論點
-引到消防黎可以隔到啲狗 成功buy time

啊 我明啊
但其實暴呢條線個個都唔同
個人立場而言
依家義士連人命傷亡都無搞出過
最多都係燒下垃圾 撞下玻璃 噴下油
其實一啲都唔暴

重點係民意會點定義呢 講真你話放下火 唔燒到人 又冇人命傷亡 我地覺得ok 但火呢樣野變數太大 真係燒起上黎唔係咁容易控制防火本來已經係一個負面行動 我地仲要關注埋國際視野 其實真係好難

其實放火班人未必係諗你呢啲嘢㗎喎
發覺連登依家真係同現實世界係平行世界一樣 完全唔撚同

問佢點解放火完全答唔撚到㗎

放火

好文push!

Be humble
討論下

支持有狗有防線就放
不割席，不分化

其實都各有各講
之前擲磚都有人鬧
依家都接受咗
或者之後放火都會被大家接受
目前可能試下改善火攻嘅方法
真係唔太work或者判斷弊大於利就再試其他新野
依家依然秉持到無傷到人
我個人覺得唔係無彎轉嘅

如果我地唔升級 對方係咪只會維持現有級數?
玩火仲勁過暴動 唔想損失手足

有時啲巴打可能性格衝小小
唔係下下咁有耐性理論
加上3毛post又越黎越多
大家都有時無謂多費唇舌
所以先直接屌人姐

今日發夢現場所見手足都係有討論過先行動
相信都唔係純粹發洩先防火嘅

不過大家都唔係手足肚入面條蟲
當時手足放火嘅時候事實上諗緊啲咩就爭論唔到一個結果架啦

目前已知仲有水砲車同顏色水未用
再黎就應該係實彈同老解

返到屋企，見到呢個 post 我想講下感覺。
發夢係沙田狗屋頭兩次點火時我就企係隔離，我 R 哂頭，但我仲記住兄弟爬山四個字，企得上去嗰個位就出核彈都唔割蓆，所以我無去出聲（同時亦知道出聲都唔會阻止得到）我只係退返去後排希望手足唔好傷到自己人。
好多人係其他 post 都有同一個問題，諗左點放有無諗點控制？
周邊都係民居，你眼睇個火好細，火舌吹走點算？
消防因為封路或者黎緊個個都做多處起火趕唔切到點算？
係想燒死班狗定對準政權？仲記唔記得五大訴求？
如果前線覺得可以繼續既我唔會阻止，我一樣會去繼續幫手，扎馬又好，搬野又好，但放火我諗唔到一個好既出路，只會令一啲人退得更後。
所以我頭先望住火光好擔心，好擔心大家既心血就咁一把火燒毀

我想知係唔係除左玩火無第二個方法，而大家都仲講緊守一個位，我知道封路好重要，但同時亦覺得快閃紅隧係一個好好既靈感，我記得之前睇前線退場有原因個 post，其中一個最大既原因係要佢地唔好次次都咁容易清到，咁快閃其實唔係仲好咩？set 左 rb 守一陣，見有狗黎就化整為零，去開新線又得，反包其實都可以，你拆呢邊我封你後欄，咁樣可能仲可以 zone 到一班狗打散佢地戰力，而且減少好多被捕既機會，我睇住頭先估計被捕人士既數字 被人捉一個下次場上就少一個手足。

有無可能討論下放火以外既方法？定係我應該去其他 post 傾？

支持玩火
講真啲人係咁話玩火會出事點點點，依家出左咩事啊你講？
班三毛係咁帶風向又一堆人跟。
明明前線就已經好有腦，成日比人當智障同condom
人地攞十年前途黎搏㗎

要玩火都要玩得有意義啲
整啲紙板公仔比大家發洩吓就好
吓吓撚狗燒狗屋唔係辦法 會失民意
雖然我都知咁做係冇乜用

有冇人可以比到啲更好嘅建議

唔好意思㩒錯負皮
我覺得前線手足其實都未熟悉放火玩法
如果決定保留玩火 都需要改良
整到有濃煙影響啲狗視野都不失為一個改良方向！
但都擔心戰區係民居附近
如果太大煙會影響街坊
咁就等於係我方陣營放tg了

明白大家嘅擔憂呀
所以出呢個post總結都係希望幫助前線思考到底玩火係咪一個好方法 ，反對嘅手足都可以諗下玩火係咪真係咁無用、一啲安全位會唔會其實可以解決到
如果有其他方法非常歡迎提出討論呀！

[red]我想問前線有咩權力可以貪戀啊？佢地全部都係隨時中彈，斷送自己10年前途嘅手足黎架！

前線只接受禮貌啲叫人唔好影相呢個point

- 分享自 LIHKG 討論區[/red]

師兄又唔好下下擺十年前途上臺開屌先
無可否認玩火真係有啲安全問題
而目前未出事都唔代表唔會出事

不妨冷靜睇下正反兩方論點
然後一齊討論下可以點改良
或者會唔會有其他更好方法？

今日呀叔講大家搞事，好易出事，我忍撚住唔出聲

嬲得滯梳

一齊睇下有無得改良
或者有無更好方法！

樓主呢啲時間開咪啱囉
屌今日黃金時段係撚咁開係撚咁推嗰班仆街

====================

屌你老味，今日全港大戰緊有時間上連登開風向ＰＯＳＴ嘅都知咩人啦吓話？？？

玩火嘅真係要對準狗屋入面
隔離有民居嘅嗰啲狗屋唔好玩

小妹發完夢差唔多呢個時間先開到post
都希望同前線手足一齊討論

但唔排除其他嗰啲係有睇live無出嘅巴絲打開post
大家都盡量思想教育番 唔好盲屌

唔緊要
大家發完夢難免有啲情緒
冷靜完我地一齊檢討番

先利申，唔係冷氣軍事，亦唔係想分化大家，我今日企前線都超過四個鐘，負責拎物資比最前線

我都好唔明白點解要放火，可能每區情況唔一樣

沙田區非常和平，相隔一條馬路就已經係民居，由四點到夜晚八點火都起咗兩次，放完又讓路比消防入去滅火

目的到底係乜？想沙田區警署搵人出嚟發言？講對唔住？想林鄭因為你放火而馬上撤回惡法？

有可能咩？

係人都知咁落去警察係會放tg，大家想佢放，然後又話佢哋恰市民？如果大家乜都唔做而佢照放，就係犬柒，但警察冇理過你哋，而你哋又不停門口放大火，人哋咪有藉口衝擊返你

想真心問今日係沙田嘅人，放火係咪因為要洩忿？

問題嚟，只係想大家保持理性，放唔放火真係case by case，但我唔想因為咁而失去和理非支持

與其玩火，不如帶個大網出街，又可阻止野獸沖，又可拋在大閘等佢好難解，不過最大問題係d網好易打結

因為火法師LV低，唔識用白磷

驚唔驚對準狗屋入面真係會出人命
斷估坐係入面啲狗應該唔係full gear

正正就係我擔憂嘅地方我真係好唔想分化大家，但見頭先沙田嘅各位好似殺紅了眼，心底都有疑問我做緊嘅嘢係啱定錯

政府係唔係都話義士係暴徒 玩唔玩火都無分別
班狗做過嘅野更加過分 依家玩火唔算得係啲咩

因為呢兩句，我睇哂先正評！

長期罷工既高官 聲稱我地係暴徒
vs
我地真係做暴徒
係完全兩回事

對家暴力犯錯所以先被人罵有問題
我地唔可以犯同樣既錯

(宣戰另計,但我地係咪真係宣戰先,
咁就不存在唔大訴求架啦)

放火嗰下手足諗咩就真係無可考證
要問番佢肚入面條蟲啦

至於玩火嘅原因同用處
手足可以參考番上文提過嘅以下論點

支持玩火
可加強防線
防止今日比私家車強行衝破防線差啲車死人嘅事件再發生
係一種升級 係自己友就唔會割蓆
屎石路搞火其實唔會大火得去邊
啲狗有防火裝唔會搞出人命
可以阻嚇到啲狗
可以爭取時間撤退
政府係唔係都話義士係暴徒 玩唔玩火都無分別
班狗做過嘅野更加過分 依家玩火唔算得係啲咩
可吸引消防隔住啲狗 有效buy time

出人命都要還
佢哋掉催淚彈開槍都唔會諗出人命啦
唔使顧佢哋感受

係 我都明而家無燒到人
但火無眼 香港又周圍都民居

縱火係超重罪
無論從輿論定法律上，都一定算「暴」

需要探討下使用物料同埋詳細使用方法
大網可能需要手足捉住個網由前面兜去班狗後面先罩到 似乎未必可行

未請教白磷又係咩玩法？

我上面咪提出左一個
或者講下其他考量，個夢發左咁耐，我覺得最值得自豪既其中一樣野係，前線既手足應對得好快，好似滅煙隊咁，黃大仙第一次食煙有街坊出蒸餸碟，今日就升左級，行動力亦快左好多。

我仲好記得運動一開始既時候我地由進場對待到退場收拾都攞足分，亦因為咁所以國際媒體將香港既示威定得好特別，世界獨有，大家可以屌我 on 撚 9 天撚真，但我覺得呢個始終係我地有其他人無既野，唔係話要走人時幫佢地掃撚乾淨塊地咁白痴，但你點著個火頭，一來撚緊一直助攻既消防，二來真係一個唔該失控有自己人受傷只會增加現場負擔。

至於改善，老實講我真係唔知，愈諗愈迷惘
我只可以講我會保持係場上面盡力幫，但前線手足點火時我會退返後場

用兩支竹撐起佢就得，有乜事就向前拋。如果人在天橋仲可以向下掉，安全和平和理非

放火嗰下手足諗咩真係無從考證
小妹都嘗試盡量總結咗手足放火嘅原因
或者巴打可以碌上去睇下搵唔搵到答案

明白！
關於呢一點可能大家都仲摸索緊點樣拿捏
因為都明白有啲人會覺得比人打無理由唔還手就咁企係度
所以和理非之後先有勇武出現

個人認為班狗係無差別咁打人捉人
同義士目前唔傷人齋撚狗嘅做法
始終係依然有差別嘅

咁我方目前雖然有重傷 但都未至於有死人嘅
即使要以牙還牙 都不能被仇恨蒙蔽雙眼
現階段搞出狗命實在唔係智舉

所以如果決定要繼續玩火
我都覺得真係要解決下安全問題！

至於輿論就可能要靠文宣了
法律就相信做得勇武嘅手足都清楚自己做嘅野有機會需要承擔咩後果先出黎

如果係封路 小妹都睇過幾個post
個人總結係 前幾次快閃成功係值得嘉許
都啟發咗目前撚狗模式轉做游擊
但之前封路係為宣傳8.5罷工
如果之後仲成日影響交通阻到中游嘅市民
有機會會激起民怨
所以都要諗真啲

都明白巴打對於玩火嘅憂慮
相信大家討論完衡量過利弊之後會再決定繼唔繼續用火攻！
你都唔使咁憂慮 賽後檢討就係希望之後會做得更好
唔係咩都死撐依家做嘅野一定啱

如果真係可行
希望可以出post詳細講講可以點做！

各位手足 記住唔好做多左

互推

重要出入口 or 空曠/一馬平川 地形先好放，盡量減少對民居影響/team kill機會

同埋火係向上升點火要由底開始呀前線們前日見d人將紙皮放喺堂梯上面燒真係睇到咳血

屌，人地搵黑社會，刀都出埋啦

贏民意贏民意，唔好升級武力
我永遠支持和理非，唔好扔磚唔好射箭，唔好塞地鐵唔好佔路
唔好影響到人呀

順手畀多個反對論點/consideration: 要移動防線嘅時候點算

希望玩火都好諗清楚成個計劃，係為左封路、拖時間、令對面出唔到tg定其他原因先execute

因為我地係香港人， 重要關頭先係考驗我地抗爭者的質素。

希望對火有心得嘅巴絲打可以開個post教安全起火同控火

建議］ p牌正負評顯示

------------------------------------------------------------------
目的唔係分化p牌會員
而係當你見到有大量p牌洗正負評時
要比平時更小心去做決定

巴打冷靜啲
唔支持玩火嘅論點並唔止民意一點
無可否玩火係有安全等等問題
支持玩火嘅不妨提出下可以點改善番
罰你番去認真睇番次個post講咩！

燒狗屋出邊崈全唔知有乜意思。你話雞尾酒車狗屋都話 狗總個度直頭好似車中架車。睇到都r 哂頭

同意
尤其依家大家玩游擊
火防嘅flexibility的確比較低
let me add this point!

難以逐個case評論
需要問番當時放火手足肚入面條蟲
但可以整體討論下到底火攻玩唔玩得過

自推
為支持玩火加一個論點
-引到消防黎可以隔到啲狗 成功buy time

為反對玩火加一個論點
-火防嘅移動性低 難以配合游擊移動防線

咁又唔使掉入狗屋入面嘅
停車場燒到啲車都夠

唔冷靜啦
今日入左n個post講火啦
成q日講民意逆轉，要贏民意個個跪喺度絕食算啦，夠慘夠贏民意啦

玩唔玩火前線自己決定

玩火危唔危險，自行參考外國示威經驗

呢個post咪就係討論緊一份用火guideline，咩情況用火係有效、安全、唔會太多collateral damage如果一句前線決定就咩都唔思考咁前線又點知幾時用火